Oracle Rac crsctl and srvctl commands
 

CRSCTL Commands :-

Cluster Related Commands
crs_stat t	 Shows HA resource status (hard to read)
crsstat	Output of crs_stat t formatted nicely
crsctl check crs	CSS,CRS,EVM appears healthy
crsctl stop crs	Stop crs and all other services
crsctl disable crs	Prevents CRS from starting on reboot
crsctl enable crs	Enables CRS start on reboot
crs_stop all	Stops all registered resources
crs_start all	Starts all registered resources
crsctl stop cluster -all	Stops the cluster in all nodes
crsctl start cluster -all	Starts the cluster in all nodes
SRVCTL Commands :-

Database Related Commands
srvctl start instance -d <db_name>  -i <inst_name>	Starts an instance
srvctl start database -d <db_name>	Starts all instances
srvctl stop database -d <db_name>	Stops all instances, closes database
srvctl stop instance -d <db_name> -i <inst_name>	Stops an instance
srvctl start service -d <db_name> -s <service_name>	Starts a service
srvctl stop service -d <db_name> -s <service_name>	Stops a service
srvctl status service -d <db_name>	Checks status of a service
srvctl status instance -d <db_name> -i <inst_name>	Checks an individual instance
srvctl status database -d  <db_name>	Checks status of all instances
srvctl start nodeapps -n  <node_name>	Starts gsd, vip, listener, and ons
srvctl stop nodeapps -n  <node_name>	Stops gsd, vip and listener
srvctl status scan	Status of scan listener
srvctl config scan	Configuration of scan listener
srvctl status asm	Status of ASM instance